# 420-D08-SU - Programmation Web - E21

## Installation

Créer votre dépôt GIT vide **programmation-web** sur [bitbucket](https://bitbucket.org/) en utilisant le courriel de l'école.

    Note: pas de README.md ou .gitignore a la racine

Ajouter les droits en lecture pour votre professeur en utilisant ce courriel: martin.vachon@isi-mtl.com

Cloner votre dépôt GIT dans le répertoire /vsc-workspace de façon à obtenir la structure suivante:

```
/vsc-workspace
    programmation-web/                  --> 420-D08-SU HTML / CSS
    programmation-web-1/                --> 420-W10-SU HTML5 / CSS3
    programmation-web-2/                --> 420-W11-SU JavaScript
    programmation-web-3/                --> 420-W12-SU PHP
    structure-logicielle/               --> 420-W13-SU JavaScript / NodeJs / React
```

***Ajouter la référence au cours:***

**================================ ATTENTION ================================**

    Remplacer la partie 'VOTRE NOM D'USAGER BITBUCKET' par votre nom d'usager bitbucket.

**================================ ATTENTION ================================**

`git remote add upstream https://VOTRE NOM D'USAGER BITBUCKET@bitbucket.org/isiteachers/programmation-web_e21.git`

- Note 1: Votre nom d'usager bitbucket est visible en consultant votre profile (icône au bas gauche de l'écran)
- Note 2: Si la commande continent des erreurs, la prochaine opération (importer le cours dans votre dépôt GIT) ne fonctionnera pas. Pour corriger la situation: utiliser la commande: `git remote rm upstream` et re-exécuter la commande précédente sans erreur.

***Importer le cours dans votre dépôt GIT:***

`git pull upstream master --allow-unrelated-histories`


## Utiliser le upstream (dépôt GIT du professeur)

Importer les mises à jour du cours ou les nouveaux exercices:

`git pull upstream master`

